\fancypagestyle{copertina}{%
%	\fancyhead[C]{\sffamily\scriptsize \href{https://bitbucket.org/federock91/appunti-di-ricerca-operativa}{Versione \gitAbbrevHash\ / \gitAuthorIsoDate} \vbox to 0pt{\hbox to \headwidth{\hrulefill}\vss}} % che boiata è questa?
	\fancyhead[C]{\vbox to 0pt{\hbox to \headwidth{\hrulefill}\vss}} % che boiata è questa?
	\fancyfoot[C]{}
}

\fancypagestyle{indice}{%
	\fancyhf{}
	\fancyhead[C]{\sffamily\scriptsize \href{https://bitbucket.org/federock91/appunti-di-ricerca-operativa}{Versione \gitAbbrevHash\ / \gitAuthorIsoDate}}
%	\fancyhead[C]{\sffamily\scriptsize Versione \gitAbbrevHash\ / \gitAuthorIsoDate}
}

\newgeometry{hmargin=3cm, top=3cm, bottom=0cm, foot=2cm, centering}
\author{\Large Federico Soave \\ \href{mailto:fede.covr@gmail.com?subject=[Appunti OR] }{\footnotesize\sffamily <fede.covr@gmail.com>}}
%\author{Federico Soave}
\date{Luglio 2012}
\title{\bfseries\Huge Appunti di Ricerca Operativa}
\maketitle
\thispagestyle{copertina}
\vspace{-2cm}
\tikzfading[name=fade out, inner color=transparent!100, outer color=transparent!0]
\begin{center}
\makebox[\textwidth]{ \begin{tikzpicture}[mindmap,concept color=black,text=white,>=latex',
level 2 concept/.append style={sibling angle=60},
level 1 concept/.append style={sibling angle=100}]
\definecolor{lp}{rgb}{.1,.1,1};
\definecolor{net}{rgb}{.8,0,.5}
\definecolor{ip}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{nlp}{rgb}{.6,.1,.7}

%\draw[line width=.2pt] (-6.9,-6.9) grid (6.9,6.9);
%\fill [white,path fading=fade out] (-7,-7) rectangle (7,7);

\node [concept,font={\bfseries}] {Operational\\research} [clockwise from=60]
	child [concept color=lp,text=black] {
		node [concept] {Linear prog.} [clockwise from=75]
		child [concept color=lp!50] { node [concept] {Duality} }
		child [concept color=lp!50] { node [concept] {Simplex} }
		child [concept color=lp!50] { node [concept] {Interior point} }
	}
	child [level distance=160,concept color=net,text=black] {
		node [concept] {Networks} [clockwise from=75]
		child [concept color=net!50] { node [concept] {Min cost flow} }
		child [concept color=net!50] { node [concept] {Max flow min cut} }
		child [concept color=net!50] { node [concept] {Min spanning tree} }
		child [concept color=net!50] { node [concept] {Traveling salesman} }
		child [concept color=net!50] { node [concept] {Shortest path} }
	}
	child [level distance=160,concept color=ip,text=black] {
		node [concept] {Integral prog.} [clockwise from=-15]
		child [concept color=ip!50] { node [concept] {Cut planes} }
		child [concept color=ip!50] { node [concept] (bb) {Branch \& bound} }
		child [concept color=ip!50] { node [concept] {Knapsack} }
		child [concept color=ip!50] { node [concept] {Packing} }
		child [concept color=ip!50] { node [concept] {Covering} }
	}
	child [concept color=nlp,text=black] {
		node [concept] {Non-lin. prog.} [counterclockwise from=45]
		child [concept color=nlp!50] { node [concept] {Lagrange multipl.} }
		child [concept color=nlp!50] { node [concept] {Frank-Wolfe} }
		child [concept color=nlp!50] { node [concept] {Steepest ascent} }
		child [concept color=nlp!50] { node [concept] {Proj. gradient} }
	};

\end{tikzpicture} }
\end{center}

\pagebreak				% vado in una nuova pagina
\restoregeometry		% ripristino il layout di pagina

\thispagestyle{empty}	% la svuoto di header e footer
\mbox{}					% faccio finta che ci sia qualcosa
\newpage				% vado in una nuova pagine

\pagestyle{indice}		% header con la versione, in tutte le pagine con l'indice
\tableofcontents		% stampo l'indice
\thispagestyle{indice}	% scavalco l'impostazione di stile di pagina fatta da \tableofcontents

\pagestyle{plain}		% mi porto nello stile normale (\chapter creerà una nuova pagina)